﻿DO. "Бегущий огонь" на каналах DO
=================================
Для реализации "Бегущего огня" в ПЛК BRIC напишем программу на языке ST. Добавим локальную переменную *k* с типом данных *USINT*. Также добавим функциональный блок *WRITE_DO_PWM_CTRL* для режима ШИМ дискретных выходов.

.. figure:: images/37.png
    :width: 600
    :align: center

    *Программа "Бегущий огонь" на языке ST*

Переменная *k* инкрементируется, при достижении 4 она приравнивается к нулю. В данной программе используется элемент **CASE**, для каждого значения *k(0..4)* прописаны действия:
    
    * при k = 1 запускается режим ШИМ для нулевого канала и выключается для третьего;
    * при k = 2 запускается режим ШИМ для первого канала и выключается для нулевого и так далее;

Цикл программы сделаем равным 1 секунде.

Визуализация программы представлена ниже:

.. figure:: images/plc_lights.gif
    :width: 600
    :align: center

    *"Бегущий огонь" на каналах DO в ПЛК BRIC*

.. seealso:: 
    Подробно о дискретных выходах ПЛК BRIC можно узнать по ссылке_

.. _ссылке: https://bric-plc.readthedocs.io/ru/latest/digital_outputs.html